【一張圖睇晒】阿叔提提你，唔一定係要大學先做到陪審員！！

所有人聽日同我打去2825 4668查詢自己喺唔喺陪審員名單！
之後跟以下指示做：

ROP18:

雖然香港法律改革委員會曾經指出：
陪審員必須是香港居民，年齡介乎21至65歲之間，並無因失明、失聰或其他無行為能力的情況而使他不能出任陪審員，具有良好品格，以及「對在有關的法律程序進行時將予採用的語言所具有的知識，足以令他明白該等法律程序」。法例沒有說明如何衡量該項語言能力，但按照行政上的慣常做法，未達中七或同等教育程度的人向來被排除在陪審員人選之外。法例也沒有說明在確定陪審員人選時，「良好品格」和「居民身分」的構成條件是甚麼。
但其實有連登仔話過有可能中五都俾人抽中，所以記住向2825 4668查詢！

同埋同我查定讀音背咗佢

耶：I swear by Almighty God that I will faithfully try the defendant(s) and give a true verdict(s) according to the evidence.
非耶：I do solemnly, sincerely, and truly declare that I will hearken to the evidence, and a true verdict give, to the best of my skill and knowledge, without fear, favour, or affection.

推

要盡公民責任

自推

allu mighto

pish,聽日搞搞佢

幫推一下
[文宣marketing]不如將「香港人日程表」個名upgrade下？

而家仲邊有中七

我係呀叔你體諒下我

而家冇左預科唔代表冇中七學歷既人

自推
整親法律嘢都冇人睇

推
有用

有呀
叔叔我有睇

多謝你

義士有生命危險！！8月5號有危險，快入！！！

邊個最唔想成立獨立調查委員會？777、犬同三毛

危急

大學生未畢業係咪冇大學學歴

大專院校，如ive , asso呢

應應因為係呢個鐘數姐

推啦屌！
成世仔第一次咁想做陪審

凌晨三點先post 係少人啲架啦

top up點計

有冇收過？冇就打個電話去問

讀緊大學都得？

你睇下我個username

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課
呢個好重要

讀緊理論上係可豁免，同埋我以前都係grad咗先收到封信，所以你最好打去問下有冇得上返個list

呢幾個月我係都無覺好瞓

push

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

廢老連中七都無

光復香港

［麻煩置頂］而家只剩返 香 港 人 回 合 ！

grad個時冇收過

何君堯都大律師啦

你近期grad?如果係可能未收到姐
但都係打去問安心啲

Ive High dip grad 左兩年
好似冇收過

Btw唔該叔叔

推
原來唔識讀會DQ

high dip都係有語言能力嘅良好公民！打去問，入list！

聽日打去

28254668

唔常用既字 搞到要load一load先肯定到個讀音
估唔到普通市民都有被DQ既一日
聽日記左佢 為左唔俾人DQ

Push

但係張list 好似係每兩年更新一次

高等法院司法常務官每兩年編製一份陪審員臨時名單，該名單於十月或以前擬定，然後在翌年二月或以前確認。司法常務官亦可隨時增補該份名單。臨時名單或增補名單一經備妥，司法常務官會在憲報及報章刊登公告，說明該名單已可供查閱。

宜家做定，你點知兩年後唔會再多一個天琦

有隻眼嚴重弱視
另一隻視野範圍都少
咁仲有冇資格做陪審團

The minimum requirement of F7 is an assumption that the jury candidate have the English proficiency to communicate and understand the document, however, some people with higher education such like diploma or degree nowadays may not have the equivalent language proficiency with only matriculation back in the 80's and 90's

你係唔係法律上失明？唔係嘅話，正常睇到連登姐係睇到證供啦我諗...?

3年前GRAD個陣收過呢封信但無覆到
想問下我而家覆係咪都會接受?

你打的電話號碼沒有用戶登記。。。。

外國畢業呢
有做學歷評審

英文差得唔得

論英文既重要性

醫生冇開過證明比我
所以暫時唔算係傷殘
但法律層面就唔清楚..

推呀

我個低級會計朋友 讀IVE都抽中

一般查詢 / 意見: 2869 0869
主理陪審團事務書記辦事處: 2825 4668

兩個都唔通你就用自己嘅方法contact:-

屌，食咗條link

巴打有心
打去問問
打唔到就email

推

「然遍地腥羶，滿街狼犬！」「吾今日死無餘憾，
國事成不成，自有同志者在。」 - 林覺民 1911
「我哋係前世做錯事 所以今世要搞革命！」
- 無名 2019

光明之子 奮起之時
復赴抗暴 驍勇世代
香城安 夫履革
港國兒女 爾汝天命

理論上係，你做齊嗰三件事，一個月內佢一定要覆你 唔覆就打去問，無限loop

好似正常中學畢業識中文已經做得

個官唔比你做就告9個官

我諗最重要係呢句「使他不能出任陪審員」

thanks
我會試下

Pish

有用 推

突然諗起一個問題，如果大學生只係豁免，可唔可以要求唔要個豁免，以致未讀完大學都可以做陪審員？

［非標題黨］我諗到破解水炮車嘅方法！！！！！

如果讀完基礎文憑會唔會有?

想知如果問完asso / high dip又有冇機

我要見律師

pish

lm
推

好多年前無lala收過信話我係
咁而家仲係咪架？

2015年做左陪審團 （抽中+做左）

下次要幾時先有得抽

但好似係寫咗喺法例入面要豁免，唔係嗰啲約定俗成嘅規矩喎

我中五學歷都寄左封信黎話我列入陪審團名單

查詢下真係無壞啊。有收過信但一直無被抽中。

留名

推！

冇依個學歷 唯有幫堆

有無中文宣誓版本？

#八月五日我會罷工

乜嘢喺唔喺

光復香港，時代革命！
8月2 遮打花園集會！
8月5 全民大罷工！

我哋由612開始爭取成立獨立調查委員會
不過，我哋從來冇討論過委員會由咩人去組成
好多人分析琴日中共為成立獨立調查委員會開綠燈
我哋係時候開始討論當中嘅細節

試過有法官判示威者以胸部襲警後，相信大家都明白香港有好多紅底法官
所以獨立調查委員會一定唔可以只係有本地法官組成

我地要嘅獨立調查委員會係
由國際專家、聯合國，甚至海牙軍事法庭嘅人組成

拒絕港共自己人查自己人

要由國際專家調查事件

幾年前收過信話我係waiting list 之類，但最尾冇揀我，連上庭比雙方揀既機會都冇...

全民8月5日大罷工！五大訴求，缺一不可！
雙普選一定要排最頭，仲要好似美國咁設時限係2020年內落實

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

當新移民夠多，雙普選自然會落實，港共明顯會用偽民主反真港人
（雖然係舊post，但都想人諗下，一定要止左血先）

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私啦，過埋2047都嗰頭近啦，之後再算啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭，仲要設時限，最好2020年內！

仲用陪審團打飛機...

唔係打飛機，而係你上咗個list就有萬分之一嘅機會抽中去救人，你唔喺個list就一世都冇機會救人
你話阿叔天真都好啦

push
做個負責任公民
估計今日交表，九月中就入到pool

push!

ROP 18係變更登記事項？
第11項本身係選民係咪唔洗剔？

推，我都係阿叔

岩岩打去問左 仲未係

對唔住
我只係一個中學都未畢業嘅毅進仔
想幫但唔夠料

推畀多啲人

一陣真係要打去問吓

本地大學畢業咗一年 冇收過任何信

冇中七
high dip得唔得

封信要點寫？

五大訴求!
光復香港 時代革命!

U grad但無收過信
Bookmark定去搞

我打左去問，我係個LIST 入面, 但我要改地址

Dear Sir/Madam,

I am writing to express my interest to be included in the list of jurors.

Full Name:
HKID:
Transcript:

Yours faithfully,

(Signature.jpg)

XXXXX

搞緊

剛剛今朝搞左一輪
首先可以直接打去高院問名單上有冇你個名
1。查詢電話（2825 4668）
如果冇
可以直接填rop18
跟住fax 去3153 2024
然後佢地就會盡快將你個名擺入「臨時陪審員名單」
之後佢地內部轉移資料要幾個禮拜先去到高院個度
而期間係唔會有書面回覆俾你
但係咁樣快好撚多

今日就搞左佢啦
fax 張rop18 去3153 2024 就得

今年先grad，係要等定點？

全部都send 無論咩學歷

照send

照send
直接fax 張rop18 去3153 2024

幫手vote up呢個cm

好 thanks !

新制下，係計DSE 中英有3或者你有高級文憑/副學士都已經得

澄清

1。陪審員資格要21歲以上，大專學歷已經ok（即asso畢業）

2。仲讀緊書既學生有豁免，係做唔到陪審員

如果你係21歲以上大專學歷既，要跟返樓主個流程圖做

3。畢左業既老屎忽，查完名單冇你可以直接fax rop18 去3153 2024

抽中就好喇

打咗去，真係未係
我跟樓主個step先 thx !!

推，增加嗰機率！

陪審員意見是否一致

好奇一問 點解係入境處負責？

一致裁定，暴動罪罪名不成立

可能係個人資料有關，例如結左婚未，畢左業未等等

我推
大學畢左業已老屎忽可以直接fax rop18 去3153 2024
可以快少少入到list

啱啱打咗 仲未係 即係搞！

仲讀緊書有冇得做

感謝你！

打咗電話
佢話今年年尾先寄信隊我入個pool度
係咪咁就ok
定洗唔洗自己寄信幫去加速成件事
利申上年畢業

所有人都要做

8月5日大罷工

可參考下

已我理解
仲讀緊全日制 係可以豁免做陪審員
但係咪無得做就唔知

姐係我冇收個信，但大學畢業直接寄話申請都得？

你地有冇諗過抗爭其實可以咁？！

唔好意思 阻到你地 覺得係呢個post到集思廣義 聚眾人之智會幾有幫助
希望可以幫忙分享 推post 比意見

但駛唔駛學歷副本同表示做陪審團

要，淨係fax張form人哋只會以為你update個人資料。

已經打咗去check
只需要講自己身分證號碼就即時check到
利申：好幾年前grad，當然係寄咗信通知我已經係陪審團（我無回信/亦唔洗回信）

屌，未夠21歲，屌你老尾on9政府

除非你fax嗰張form係政府之前寄俾你嗰張

我係香港人

1。陪審員資格要21歲以上，大專學歷已經ok（即asso畢業）

2。仲讀緊書既學生有豁免，係做唔到陪審員

如果你係21歲以上大專學歷既，要跟返樓主個流程圖做

3。大學畢左業既老屎忽，查完名單冇你可以直接fax rop18 去3153 2024
可以係form上面既空白位寫明想登記做陪審員

打咗幾次個電話 冇人聽嘅
係咪太多人打去

可能係

唔好意思入嚟阻一阻大家
8月9號咁重要嘅文宣點解完全冇人講幫我推一推上熱門
［推啊］8月9日和你飛一連三日夢遊機場接機旅程

我都覺得係
我打去都係無人聽

啱啱個次仲轉駁咗去extension 4668
Thank you for your calling 咁樣

轉頭lunch再打下去先

盡公民責任

[緊急] 基督/天主教徒 禮賓府星期六要人

打咗7次 聽咗兩分鐘音樂同錄音終於有人聽

之後打去人事資料部
佢話上年理工畢業 年尾先會寄到信
係咪可以照填form加快個程序

同問

之前有收過信，但冇send返張form

唔好等，填完連信同transcript fax過去

快啲send

PUSH

8月2號集會要夠人多，幫8月5號三罷造勢！

8月2去集會
8月5齊罷工

我果時係咩都冇申請過
佢自已寄封信黎叫我更新地址
更新完過一排收到信話入左陪審團後備

利申 HD

推，有用

推到有巴打拍出黎
罷工潮文

今晚，我又再一次訓唔著。
睇到一幕幕血淋淋嘅畫面，我望唔透，我唔想香港咁亂，點解香港人咁唔肯服輸？我抱住我小朋友，關上電視。
我唔知應該講咩好，作為成年人我深知道反對係無用。

勇武抗爭？只會換嚟被捕同前途盡毀。
作為三大畢業嘅我，作為小朋友爸爸嘅我，睇到真係得啖笑。

五大訴求？喺依張國際焦點的賭枱上到底香港人知唔知道自己有幾多籌碼喺手？咁樣同我走去李嘉誠面前話要賭一千萬有咩分別？

望住天花板，喺我老婆旁邊我諗起另一個女人。今日返屋企嘅途中，收到一張傳單。係由一個弱質纖纖嘅少女手上得到，我同佢對望，點一點頭。我嘅目光無停留喺佢嘅面上，係因為我怕佢睇得出我尷尬嘅眼神。

傳單上面寫住「5/8全民大罷工」，我有老婆，有仔女，有父母要養，重有一層樓要供。罷工？唔係我唔想支持，係我有太多責任，我放唔低，香港有邊個唔係手停口停嘅呢？

一日又一日過去，每日平常的工作，令我好疲累，返到屋企開電視，又係一樣嘅新聞，一樣嘅結果，分別只係今日警察到底放左催淚彈，真槍定係水炮車。我合上雙眼，我問自己，乜野係啱，乜野係錯？

終於到左5/8，我老婆照常叫我起身，換好恤衫，我望住我個仔，雙眼開始模糊。

我無返到公司，走上街頭。
依一刻，我知道咩叫責任。

連登仔歸位: 罷工潮文

不要只推,試著說「罷工要加不合作運動」 偏地開花 各自爬山

未簽既幫手簽下 唔一定有用 但唔做一定無

【白官聯署：美國應該停止出口人群管制裝備予香港警察】

感激!

香港人 唔好放棄!
__________________

*8月2 : 公務員罷工集會
*8月5 : 一齊罷工 7區集會
返工放工幫手air drop
停止前線義士受傷被捕

我地要真普選 不要空降假特首

一陣整埋佢！

想知如果問完asso / high dip又有冇機
有 我收過信

有冇收過信都可以照做！有人反映過大專就得

High dip 畢業左幾年 但從來冇收過信 係咪代表已經排除

HD仔冇收過信 係咪要等佢搵？

grad咗？
直接填form同寫信fax過去

如果讀緊大學未畢業係咪就唔得

高級文憑 2014年畢業

hd grad 既要跟返樓主個流程圖黎做
要寫信表明想做陪審員同學歷副本

係，要畢左業先得

記住要齊料呀
要有埋transcript呀

唔緊要阿，寫封信，有中英文名，身份證number ＋個人簽名表示想做陪審員
跟樓主個流程做就得

唔好意思 我生得蠢但都想出一分力 但想再問多句
HD grad 係咪都係照跟住大學畢業條線走？

hd grad 係大專學歷
都可以做陪審員
但因為驚入境處個邊未必有你資料
所以要3樣野
1。申請信，寫封信，有中英文名，身份證number ＋個人簽名表示想做陪審員
2。rop18 form
3。學歷副本eg：畢業證書等等

打極都冇人聽

打極都唔通
有冇人成功問到

巴打唔好嫌我煩
係咪姐係將以上3樣野fax去入境3字頭個fax number

大家要send email/ post. Template is as follow:

"To whom it may concern,

I would like to express my desire to serve as a member of the jury.

I am a permanent resident of Hong Kong (HKID: xxxxx)) who was born and raised in Hong Kong. Having graduated from the University of xxx, I possess an excellent command in the English language.

Attached herewith copies of my credentials for your information. I would be grateful if you could add my name into the pool of members for jury service.

Best Regards,

Encl.
1. copy of HKID card
2. copy of university certificate from the University of xxx"

係
唔使唔好意思

"To whom it may concern,

I would like to express my desire to serve as a member of the jury.

I am a permanent resident of Hong Kong (HKID: xxxxx)) who was born and raised in Hong Kong. Having graduated from the University of xxx, I possess an excellent command in the English language.

Attached herewith copies of my credentials for your information. I would be grateful if you could add my name into the pool of members for jury service.

Best Regards,
中文姓名
英文姓名
身份證號碼

個人簽名

Encl.
1. copy of HKID card
2. copy of university certificate from the University of xxx"

已check，我係

巴打我轉頭整合今個post既資料，開個新post 整合，方便啲人唔洗爬咁多faq

多謝巴打
其實主要係我太蠢 追哂post都唔明

係語音系統定真人接聽？
我唔想煩到人

真人接聽，直接係高等法院嘅人聽。

屌個電話無人聽嘅一陣再打過

要等下㗎，我都等咗一陣先轉真人聽

唔係list既, 打去28293356再問

3字頭no.有咩網站寫了係入境收？

無人聽

打咗 on list

有得做

法院同入境個電話都好難打

打極都無人聽既，係咪9-6？
打到你聽為止

有案底係吾係無得做陪審員?

例如: DD

fax no. 黎

要跟流程圖做

【一張圖睇晒】阿叔提提你，唔一定係要大學先做到陪審員！！

睇新post

好！

有冇template? 封信?

新post

咁如何我外國讀大學呢??政府點知我係咪大學U grad

短盾遠攻中間要加層矛兵

transcript!!!!!

支持，公民責任

自己寄副本

即係我要上報佢先知? 佢唔會自動知我係U grad已自動add我入個list度

打左去28293356問，佢話要將1.信 2.form 3.證明文件寄去"入境事務大樓12樓1201室陪審員登記小組"

Assemble

佢梗係唔會知 自己申報啦

醫院D EN 都做到陪審員

其實email都得，唔一定要寄信架

HD EN 都入到

上年我父親抽中
佢小學未畢業
之後佢同法官講唔識英文
諗住唔洗做
但個法官的即刻駁佢：呢單案係中文審訊

我冇野講